突發！Ozil支持新疆獨立！(2)

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

推

聽晚有社福集會阿！

推！！！

奧斯爾的發文，其實不僅得罪了中國廣大的人民，事實上文字背後的旗幟，是東突厥斯坦獨立運動的象徵，
而東突厥獨立運動，不僅推動疆獨，更是聯合國、美國、美國等列入恐怖組織名單的組織。
所以奧斯爾的發文背後，其實很有可能也會令西方國家感到不安。

不過「東突」被列為恐怖主義，當中還是有很多爭議的地方，其一是中國當年藉911事件後美國推出的新令而要求將「東突」加入，並指責幾宗在新疆發生的恐怖襲擊事件由「東突」策劃，加上近年的反抗行為逐漸激進，故被列為恐怖組織。

但
如果有心去了解「疆獨」整個歷史抗爭背景、發展，或許會有更多的感受，
從清朝開始到民國、再到中共，新疆人一直受到不同程度的打壓和分割，中間縱有示好，但不多久又是迫害。
香港人比他們「幸運」，原因是香港擁有更大的國際關注，更大的經濟原因，
試想像，香港人在街頭抗爭半年，已經五勞七傷，他們是近百年斷斷續續的反抗，當你看到成千上萬的香港人被送到集中營，西方國家無一理會，或許也能理解，為甚麼「東突」會變成激進、恐怖。
而相比起強逼新疆人驗血，為了進行器官配對、安插軍人到家中入住、婦女被逼討好漢人，誰才是更恐怖的主義？
我不鼓勵任何形式的恐怖主義，也不鼓吹任何形式奪去他人生命，
但我能理解那種被打壓到極點而產生的巨大反抗力。

寄望奧斯爾發言，能讓更多人願意去理解「東突」，理解「恐怖主義」，理解新疆。

在大家看到「恐怖組織」，而紛紛希望香港人「不要支持呀！外國人會唔鍾意架！」同時，或許用更多時間了解，會更好，我常說的，要多思考，多學習。

我不是專家，只是個讀歷史出身的微塵，純粹用基礎知識再花幾小時搜集出以上的東西，更深入的還是留待大神吧。

Source: BLnaze的足球札記fb

Like & RT pls

海外嘅維吾爾人
今年成立東突厥足總
做咗CONIFA會員
今晚世界盃外圍賽對泰米爾

。

nmsl
Neymar sick leave

一陣1:30am開波

根據央視體育的直播時間表，原定於16日凌晨0:10直播的阿仙奴與曼城的節目抽起，改為錄播10點狼隊與熱刺的比賽。

班支那人自己冇波睇

懲罰自己人

Top 10 Footballers with Most Followers on Twitter
1. Cristiano Ronaldo 81.5m
2. Neymar 44.9m
3. Andres Iniesta 24.5m
4. Mesut Ozil 24.4m
5. Gerard Pique 19.6m
6. James Rodriguez 18.5m
7. Gareth Bale 18.2m
8. Radamel Falcao 17.4m
9. Wayne Rooney 17.1m
10. Sergio Ramos 16.6m

亮劍斬自己友

Push

狼隊好似有人like ?

個個u23

照煲

竟然咁多

nba之後終於燒到英超，全球最受歡迎運動組織都撻著晒

花式道歉：文盲兼色盲 以為係土耳其🇹🇷國旗